% @see : http://localhost:5173/alea/?uuid=cab80&id=5R10-0&n=1&d=10&s=true&alea=hYXW&cd=1&uuid=6d576&id=5R11-2&n=2&d=10&s=4&alea=IhtV&cd=1&uuid=cd7ce&id=5R11&n=2&d=10&s=4&alea=masT&cd=1&uuid=19060&id=5R13&n=10&d=10&s=4&alea=yONa&cd=1&cols=2&uuid=76343&id=5R10-1&alea=hubK&uuid=ab968&id=5R12-2&alea=kTln&uuid=4dadb&id=5R12-1&alea=q94l&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{siunitx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tkz-euclide}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices sur les nombres relatifs}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=cab80&id=5R10-0&n=1&d=10&s=true&s2=true&alea=hYXW&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Compléter le tableau suivant.

 $\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Nombre} & \phantom{rrrrr} & -7{,}4 & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Distance à zéro du nombre} & \phantom{rrrrr} & 2{,}8 & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & 5{,}3\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Opposé du nombre} & \phantom{rrrrr} & 3{,}2 & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & -8{,}5\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\end{exercice}

\begin{Solution}
 $\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Nombre} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{+2{,}8}} & -7{,}4 & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{+8{,}5}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5{,}3}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}3}}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Distance à zéro du nombre} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3{,}2}} & 2{,}8 & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7{,}4}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8{,}5}} & 5{,}3\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Opposé du nombre} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}3}} & 3{,}2 & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-2{,}8}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7{,}4}} & -8{,}5\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6d576&id=5R11-2&n=2&d=10&s=4&alea=IhtV&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Placer les points : $A(-0{,}18), B(-0{,}09), C(0{,}23)$.


\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.4,-0.3,-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\end{tikzpicture}
	\item Placer les points : $D(-4{,}9), E(-0{,}6), F(1{,}3)$.


\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-5,-4,-3,-2,-1,0,1,2} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \;

\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.4,-0.3,-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\tkzText[above=2mm](22.01,0){A}
      
\tkzText[above=2mm](31.01,0){B}
      
\tkzText[above=2mm](63.01,0){C}
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](22.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](31.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](63.01,0)
\end{tikzpicture}
	\item \;

\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-5,-4,-3,-2,-1,0,1,2} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\tkzText[above=2mm](1,0){D}
      
\tkzText[above=2mm](44,0){E}
      
\tkzText[above=2mm](63,0){F}
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](1,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](44,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](63,0)
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=cd7ce&id=5R11&n=2&d=10&s=4&alea=masT&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Lire l'abscisse de chacun des points suivants.
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.5,-1) rectangle (18,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4.2,0)--(17.400000000000002,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.25)--(-4,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.7,-0.16666666666666666)--(-3.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.4,-0.16666666666666666)--(-3.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.1,-0.16666666666666666)--(-3.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.8,-0.16666666666666666)--(-2.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.5,-0.16666666666666666)--(-2.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.2,-0.16666666666666666)--(-2.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-1.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-1.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.2999999999999998,-0.16666666666666666)--(-1.2999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.25)--(-1,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.6999999999999997,-0.16666666666666666)--(-0.6999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.40000000000000036,-0.16666666666666666)--(-0.40000000000000036,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.09999999999999964,-0.16666666666666666)--(-0.09999999999999964,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(0.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5,-0.16666666666666666)--(0.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(0.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(1.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.4000000000000004,-0.16666666666666666)--(1.4000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.6999999999999993,-0.16666666666666666)--(1.6999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.25)--(2,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(2.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(2.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(2.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(3.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.5,-0.16666666666666666)--(3.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(3.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.100000000000001,-0.16666666666666666)--(4.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.399999999999999,-0.16666666666666666)--(4.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.699999999999999,-0.16666666666666666)--(4.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.300000000000001,-0.16666666666666666)--(5.300000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.600000000000001,-0.16666666666666666)--(5.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.899999999999999,-0.16666666666666666)--(5.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.199999999999999,-0.16666666666666666)--(6.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.5,-0.16666666666666666)--(6.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.800000000000001,-0.16666666666666666)--(6.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.100000000000001,-0.16666666666666666)--(7.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.399999999999999,-0.16666666666666666)--(7.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.699999999999999,-0.16666666666666666)--(7.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.25)--(8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.299999999999999,-0.16666666666666666)--(8.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.600000000000001,-0.16666666666666666)--(8.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.899999999999999,-0.16666666666666666)--(8.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.200000000000001,-0.16666666666666666)--(9.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.5,-0.16666666666666666)--(9.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.799999999999999,-0.16666666666666666)--(9.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.100000000000001,-0.16666666666666666)--(10.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.399999999999999,-0.16666666666666666)--(10.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.700000000000001,-0.16666666666666666)--(10.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11,-0.25)--(11,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.299999999999999,-0.16666666666666666)--(11.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.600000000000001,-0.16666666666666666)--(11.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.899999999999999,-0.16666666666666666)--(11.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.200000000000003,-0.16666666666666666)--(12.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.5,-0.16666666666666666)--(12.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.799999999999997,-0.16666666666666666)--(12.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.100000000000001,-0.16666666666666666)--(13.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.399999999999999,-0.16666666666666666)--(13.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.700000000000003,-0.16666666666666666)--(13.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14,-0.25)--(14,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.299999999999997,-0.16666666666666666)--(14.299999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.600000000000001,-0.16666666666666666)--(14.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.899999999999999,-0.16666666666666666)--(14.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.200000000000003,-0.16666666666666666)--(15.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.5,-0.16666666666666666)--(15.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.799999999999997,-0.16666666666666666)--(15.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.1,-0.16666666666666666)--(16.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.4,-0.16666666666666666)--(16.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.700000000000003,-0.16666666666666666)--(16.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw (-4,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-1,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (2,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (5,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (11,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (14,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.8874999999999997,0.1875)--(-3.5124999999999997,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.8874999999999997,-0.1875)--(-3.5124999999999997,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.412500000000001,0.1875)--(5.787500000000001,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.412500000000001,-0.1875)--(5.787500000000001,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (11.712499999999999,0.1875)--(12.087499999999999,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (11.712499999999999,-0.1875)--(12.087499999999999,0.1875);
	\draw [color={black}] (-3.7,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (5.6,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (11.9,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.8,-1) rectangle (21.7,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.5,0)--(21.1,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.3,-0.25)--(-0.3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0,-0.16666666666666666)--(0,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3,-0.16666666666666666)--(0.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.5999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.2,-0.16666666666666666)--(1.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.4999999999999998,-0.16666666666666666)--(1.4999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8,-0.16666666666666666)--(1.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1,-0.16666666666666666)--(2.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.4,-0.16666666666666666)--(2.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.7,-0.25)--(2.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3,-0.16666666666666666)--(3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3,-0.16666666666666666)--(3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.2,-0.16666666666666666)--(4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.1,-0.16666666666666666)--(5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.4,-0.16666666666666666)--(5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.7,-0.25)--(5.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6,-0.16666666666666666)--(6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.3,-0.16666666666666666)--(6.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(6.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(6.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.2,-0.16666666666666666)--(7.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.500000000000001,-0.16666666666666666)--(7.500000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.800000000000002,-0.16666666666666666)--(7.800000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.1,-0.16666666666666666)--(8.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.7,-0.25)--(8.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9,-0.16666666666666666)--(9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.6,-0.16666666666666666)--(9.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.9,-0.16666666666666666)--(9.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.2,-0.16666666666666666)--(10.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.499999999999998,-0.16666666666666666)--(10.499999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999999,-0.16666666666666666)--(10.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.1,-0.16666666666666666)--(11.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.4,-0.16666666666666666)--(11.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.7,-0.25)--(11.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.999999999999998,-0.16666666666666666)--(11.999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999999,-0.16666666666666666)--(12.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.6,-0.16666666666666666)--(12.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.2,-0.16666666666666666)--(13.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999999,-0.16666666666666666)--(13.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.099999999999998,-0.16666666666666666)--(14.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.7,-0.25)--(14.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15,-0.16666666666666666)--(15,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.3,-0.16666666666666666)--(15.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.6,-0.16666666666666666)--(15.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.900000000000002,-0.16666666666666666)--(15.900000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.2,-0.16666666666666666)--(16.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.5,-0.16666666666666666)--(16.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.799999999999997,-0.16666666666666666)--(16.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.099999999999998,-0.16666666666666666)--(17.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.4,-0.16666666666666666)--(17.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.7,-0.25)--(17.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18,-0.16666666666666666)--(18,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.3,-0.16666666666666666)--(18.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.599999999999998,-0.16666666666666666)--(18.599999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.9,-0.16666666666666666)--(18.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.2,-0.16666666666666666)--(19.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.5,-0.16666666666666666)--(19.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.8,-0.16666666666666666)--(19.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.1,-0.16666666666666666)--(20.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.4,-0.16666666666666666)--(20.4,0.16666666666666666);
	\draw (-0.3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}3$}};
	\draw (2.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}2$}};
	\draw (5.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}1$}};
	\draw (8.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (11.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}1$}};
	\draw (14.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}2$}};
	\draw (17.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.912499999999998,0.1875)--(8.287499999999998,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.912499999999998,-0.1875)--(8.287499999999998,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (13.612499999999999,0.1875)--(13.987499999999999,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (13.612499999999999,-0.1875)--(13.987499999999999,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (17.8125,0.1875)--(18.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (17.8125,-0.1875)--(18.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (8.1,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (13.8,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (18,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.5,-1.5) rectangle (18,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4.2,0)--(17.400000000000002,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.25)--(-4,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.7,-0.16666666666666666)--(-3.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.4,-0.16666666666666666)--(-3.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.1,-0.16666666666666666)--(-3.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.8,-0.16666666666666666)--(-2.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.5,-0.16666666666666666)--(-2.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.2,-0.16666666666666666)--(-2.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-1.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-1.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.2999999999999998,-0.16666666666666666)--(-1.2999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.25)--(-1,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.6999999999999997,-0.16666666666666666)--(-0.6999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.40000000000000036,-0.16666666666666666)--(-0.40000000000000036,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.09999999999999964,-0.16666666666666666)--(-0.09999999999999964,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(0.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5,-0.16666666666666666)--(0.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(0.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(1.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.4000000000000004,-0.16666666666666666)--(1.4000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.6999999999999993,-0.16666666666666666)--(1.6999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.25)--(2,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(2.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(2.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(2.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(3.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.5,-0.16666666666666666)--(3.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(3.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.100000000000001,-0.16666666666666666)--(4.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.399999999999999,-0.16666666666666666)--(4.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.699999999999999,-0.16666666666666666)--(4.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.300000000000001,-0.16666666666666666)--(5.300000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.600000000000001,-0.16666666666666666)--(5.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.899999999999999,-0.16666666666666666)--(5.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.199999999999999,-0.16666666666666666)--(6.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.5,-0.16666666666666666)--(6.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.800000000000001,-0.16666666666666666)--(6.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.100000000000001,-0.16666666666666666)--(7.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.399999999999999,-0.16666666666666666)--(7.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.699999999999999,-0.16666666666666666)--(7.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.25)--(8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.299999999999999,-0.16666666666666666)--(8.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.600000000000001,-0.16666666666666666)--(8.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.899999999999999,-0.16666666666666666)--(8.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.200000000000001,-0.16666666666666666)--(9.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.5,-0.16666666666666666)--(9.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.799999999999999,-0.16666666666666666)--(9.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.100000000000001,-0.16666666666666666)--(10.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.399999999999999,-0.16666666666666666)--(10.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.700000000000001,-0.16666666666666666)--(10.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11,-0.25)--(11,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.299999999999999,-0.16666666666666666)--(11.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.600000000000001,-0.16666666666666666)--(11.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.899999999999999,-0.16666666666666666)--(11.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.200000000000003,-0.16666666666666666)--(12.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.5,-0.16666666666666666)--(12.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.799999999999997,-0.16666666666666666)--(12.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.100000000000001,-0.16666666666666666)--(13.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.399999999999999,-0.16666666666666666)--(13.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.700000000000003,-0.16666666666666666)--(13.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14,-0.25)--(14,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.299999999999997,-0.16666666666666666)--(14.299999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.600000000000001,-0.16666666666666666)--(14.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.899999999999999,-0.16666666666666666)--(14.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.200000000000003,-0.16666666666666666)--(15.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.5,-0.16666666666666666)--(15.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.799999999999997,-0.16666666666666666)--(15.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.1,-0.16666666666666666)--(16.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.4,-0.16666666666666666)--(16.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.700000000000003,-0.16666666666666666)--(16.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw (-4,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-1,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (2,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (5,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (11,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (14,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-3.6999999999999997,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3{,}9$}};
	\draw (5.600000000000001,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-0{,}8$}};
	\draw (11.899999999999999,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1{,}3$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (-3.6999999999999997,0.3)--(-3.6999999999999997,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (-3.9999999999999996,0)--(-3.4,0);
	\draw (-3.6999999999999997,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$A$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (5.600000000000001,0.3)--(5.600000000000001,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (5.300000000000002,0)--(5.900000000000001,0);
	\draw (5.600000000000001,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$B$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (11.899999999999999,0.3)--(11.899999999999999,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (11.599999999999998,0)--(12.2,0);
	\draw (11.899999999999999,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$C$}};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.8,-1.5) rectangle (21.7,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.5,0)--(21.1,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.3,-0.25)--(-0.3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0,-0.16666666666666666)--(0,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3,-0.16666666666666666)--(0.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.5999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.2,-0.16666666666666666)--(1.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.4999999999999998,-0.16666666666666666)--(1.4999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8,-0.16666666666666666)--(1.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1,-0.16666666666666666)--(2.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.4,-0.16666666666666666)--(2.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.7,-0.25)--(2.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3,-0.16666666666666666)--(3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3,-0.16666666666666666)--(3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.2,-0.16666666666666666)--(4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.1,-0.16666666666666666)--(5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.4,-0.16666666666666666)--(5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.7,-0.25)--(5.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6,-0.16666666666666666)--(6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.3,-0.16666666666666666)--(6.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(6.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(6.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.2,-0.16666666666666666)--(7.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.500000000000001,-0.16666666666666666)--(7.500000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.800000000000002,-0.16666666666666666)--(7.800000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.1,-0.16666666666666666)--(8.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.7,-0.25)--(8.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9,-0.16666666666666666)--(9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.6,-0.16666666666666666)--(9.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.9,-0.16666666666666666)--(9.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.2,-0.16666666666666666)--(10.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.499999999999998,-0.16666666666666666)--(10.499999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999999,-0.16666666666666666)--(10.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.1,-0.16666666666666666)--(11.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.4,-0.16666666666666666)--(11.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.7,-0.25)--(11.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.999999999999998,-0.16666666666666666)--(11.999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999999,-0.16666666666666666)--(12.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.6,-0.16666666666666666)--(12.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.2,-0.16666666666666666)--(13.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999999,-0.16666666666666666)--(13.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.099999999999998,-0.16666666666666666)--(14.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.7,-0.25)--(14.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15,-0.16666666666666666)--(15,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.3,-0.16666666666666666)--(15.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.6,-0.16666666666666666)--(15.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.900000000000002,-0.16666666666666666)--(15.900000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.2,-0.16666666666666666)--(16.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.5,-0.16666666666666666)--(16.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.799999999999997,-0.16666666666666666)--(16.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.099999999999998,-0.16666666666666666)--(17.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.4,-0.16666666666666666)--(17.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.7,-0.25)--(17.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18,-0.16666666666666666)--(18,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.3,-0.16666666666666666)--(18.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.599999999999998,-0.16666666666666666)--(18.599999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.9,-0.16666666666666666)--(18.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.2,-0.16666666666666666)--(19.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.5,-0.16666666666666666)--(19.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.8,-0.16666666666666666)--(19.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.1,-0.16666666666666666)--(20.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.4,-0.16666666666666666)--(20.4,0.16666666666666666);
	\draw (-0.3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}3$}};
	\draw (2.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}2$}};
	\draw (5.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}1$}};
	\draw (8.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (11.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}1$}};
	\draw (14.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}2$}};
	\draw (17.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw (8.099999999999998,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-0{,}02$}};
	\draw (13.799999999999999,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$0{,}17$}};
	\draw (18,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$0{,}31$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (8.099999999999998,0.3)--(8.099999999999998,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (7.799999999999998,0)--(8.399999999999999,0);
	\draw (8.099999999999998,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$D$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (13.799999999999999,0.3)--(13.799999999999999,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (13.499999999999998,0)--(14.1,0);
	\draw (13.799999999999999,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$E$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (18,0.3)--(18,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (17.7,0)--(18.3,0);
	\draw (18,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$F$}};

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=19060&id=5R13&n=10&d=10&s=4&alea=yONa&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Compléter avec le signe < ou >.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}69 \quad \ldots\ldots   \quad1{,}43$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-6 \quad \ldots\ldots   \quad-6{,}9$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-7{,}1 \quad \ldots\ldots   \quad7{,}12$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}6 \quad \ldots\ldots   \quad2{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-4{,}764 \quad \ldots\ldots   \quad4{,}487$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}004 \quad \ldots\ldots   \quad5{,}218$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}5 \quad \ldots\ldots   \quad-1{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-5{,}7 \quad \ldots\ldots   \quad-5$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}39 \quad \ldots\ldots   \quad3{,}9$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}221 \quad \ldots\ldots   \quad5{,}58$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}69 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad 1{,}43$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-6 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad -6{,}9$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-7{,}1 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 7{,}12$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}6 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad 2{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-4{,}764 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 4{,}487$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}004 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 5{,}218$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}5 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad -1{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-5{,}7 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad -5$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}39 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 3{,}9$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}221 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 5{,}58$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=76343&id=5R10-1&n=3&d=10&alea=hubK&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Je suis un nombre dont l'opposé est compris entre $8$ et $9$.\\La somme de mes deux chiffres est $10$.\\Qui suis-je ?
	\item Je suis un nombre négatif dont la distance à zéro est comprise entre 3 et 4.\\Le produit de mes trois chiffres vaut 15.\\Mon chiffre des centièmes est supérieur à mon chiffre des dixièmes. Qui suis-je ?
	\item Je suis un nombre négatif dont la distance à zéro est comprise entre 4 et 5.\\On m'écrit avec deux chiffres dont la somme est 12.\\Qui suis-je ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Je suis $-8{,}2$.
	\item Je suis $-3{,}15$.
	\item Je suis $-4{,}8$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab968&id=5R12-2&n=1&d=10&s=1&s2=true&s3=5&alea=kTln&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


 Déterminer les coordonnées des points $K$, $L$, $J$, $M$ et $N$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-6) rectangle (6,6);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,2)--(6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,3)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,4)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,5)--(6,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,6)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(6,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-6)--(6,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-6)--(1,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-6)--(2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-6)--(3,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-6)--(4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-6)--(5,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-6)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-6)--(-1,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-6)--(-2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-6)--(-3,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-6)--(-4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-6)--(-5,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-6)--(-6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,0.1875)--(1.1875,-0.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.1875)--(1.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-0.8125)--(2.1875,-1.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-1.1875)--(2.1875,-0.8125);
	\draw [color={black}] (1.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);
	\draw [color={black}] (-0.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-2.8125)--(1.1875,-3.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-3.1875)--(1.1875,-2.8125);
	\draw [color={black}] (0.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.8125)--(0.1875,-1.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-1.1875)--(0.1875,-0.8125);
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};

\end{tikzpicture}\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Les coordonnées des points sont :\\ $K({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}})$, $L({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}})$, $J({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}})$, $M({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3}})$ et $N({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}})$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4dadb&id=5R12-1&n=1&d=10&alea=q94l&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


 Placer les points suivants : $A(0\;;\;-6)$ ; $B(3\;;\;6)$ ; $C(-3\;;\;-3)$ et $D(-5\;;\;0)$.

\bigskip
{\Reperage[Plan,AffichageGrad,Unitex=0.75,Unitey=0.75]{%
        -5/0/A,0/-5/B,5/0/C,0/5/D%
        }}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 {\Reperage[Plan,AffichageGrad,Unitesx=0.75,Unitey=0.75,Traces={%
        drawoptions(withcolor red);
        pointe(A,B,C,D);
        label.urt(btex A etex,A);
        label.urt(btex B etex,B);
        label.urt(btex C etex,C);
        label.urt(btex D etex,D);
      }]{%
        -5/0/ ,0/-5/ ,5/0/ ,0/5/ ,0/-6/A,3/6/B,-3/-3/C,-5/0/D%
        }}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}